小心紅衫豬肉檔。

小心紅衫豬肉檔。

我媽前日抱着貴也要吃的心態，去肉檔買$50豬肉打算整肉餅。豬肉佬先在大件頭上刀割一片，然後丟在磅上一秤，見斤両不足，就在枱面隨手拿來一塊小肉補足，膠袋一抽，便貨銀兩迄。我媽暗忖有點古怪，半路摸摸膠袋，才發現那塊小肉是冰凍的——原來是冰鮮充新鮮！

大陸人都食不起新鮮豬肉。福建莆田開始玩文革式配給，每人憑身份證限買兩斤，每兩斤政府則補貼4蚊，31蚊的豬肉現在用27蚊就可買到，4個月以來中共補貼了肉商20億元，係咪好皇恩浩蕩呢？

「這就是中共逼維吾爾人食豬肉的報應。」曾有留言這麼說。

講個笑話大家聽。中共去年為了報復美國打貿易戰，習幕僚獻計攻打特朗普的農業州票倉，向豬農開刀。在未徵收62%的關稅前，大連港的海關已在大耍陰招，遲遲不肯發通關文件，由得數以噸計的美國急凍豬肉在烈日下出水發臭，全數報銷，自以為打了一場勝仗。

中國上半年取消多批美豬訂單，發改委在5月還高調地宣告一筆3200噸的大單告吹，還自鳴得意地說他們已經準備好捱貴豬——哪知兩個禮拜前，美國農業部公佈中國8月初正式跪低，入口了10200噸美國豬肉，摑了北京一巴，令大陸網民非常氣憤：「這不是搬石頭砸自己的腳嗎？那62%關稅豈不是自作自受？」

//今年三月，中國從加拿大進口的豬肉便多達33456公噸，較去年同期的18628公噸大增80%。與此同時，加拿大從美國入口的豬肉也急增41%。//

換句話說，中國根本懲罰不了美國豬農，反而害自己付出更高成本從其他國家買豬，偏偏這些豬都是來自美國。大豆也是這樣，巴西坐地起價，大手購入美國大豆賺取差價，習近平都肯買，天下間哪有這麼大隻水魚？

據現時的數據推測，香港的豬價明年有機會升到$200斤，港媽港爸怎麼捱？

華潤五豐（前稱五豐行）今年5月續簽上水屠房6年經營權，食環署拒絕交代幾多間公司入標。面對香港的鮮豬批發被壟斷，建制中堅繼續吹噓95%供應要靠大陸入口，香港人可怎擺脫依賴？

如果咁啱有讀者係做食品批發生意的話，聽清楚了。

香港現時的豬價，是台灣的3.5倍；到明年5月，歷時22年的台灣豬肉出口禁令就會解除，台灣反攻大陸，就在這裡開始，大大個發財機會就擺在大家眼前——巴西怎樣把美國豆賣給中國，香港都一樣可以。即使不買來倒賣，香港的豬肉市場都亟待一場大洗牌，解決貴價大陸豬壟斷之患，才可真正平抑物價。否則，就要學習近平生食豬肉了：

//習近平說，文革期間到農村插隊，曾有三個月沒見過一滴油星子，真是「三月不知肉味」。那年冬天，家裡寄來幾塊錢，他和同窯洞居住的同學買了幾斤石槽子裡冷凍的豬肉，回來還沒燒就把肉切成片吃，那味道真是鮮美。//

作者

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

小學雞真係好傻豬

邊會有95%丫，真港豬實情每日可以供應600頭。
至於中国豬，因為五豐行不滿政府要求日日清，所以特登買少啲豬、再將批發價提高。
伯有買到嘅應該都係中国豬，只不過因為價格太高，成日都無人買，故豬肉檔為免蝕到仆街，就將每日入貨變成隔日入貨，賣剩就入雪櫃。
所以買番急凍豬啦，價錢平得嚟又好食，只要處理得宜，比新鮮豬更勝一籌。

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告